<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xml:lang="en" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink">
  <title>Installation de l'environnement</title>

  <section>
    <title>Introduction</title>
    <para>Ce chapitre explique les étapes à réaliser pour mettre en place l'environnement de développement permettant de réaliser les exercices des chapitres qui suivent.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Installation de Bonita Studio</title>
    <para>Sur le site web de Bonitasoft, aller sur la page de <link xl:href="https://fr.bonitasoft.com/telechargez">téléchargement</link> et télécharger la version de Bonita Studio compatible avec votre système d'exploitation (macOS, Linux, Windows).</para>
    <para>Exécutez l'installeur en conservant si possible les valeurs par défaut.</code>.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Démarrer le Studio</title>
    <para>Utiliser le raccourci créé par l'installeur pour démarrer le Studio ou ouvrer le dossier du Studio et utiliser l'exécutable approprié :</para>
    <itemizedlist mark='bullet'>
      <listitem><para>Windows : BonitaStudioCommunity.exe</para></listitem>
      <listitem><para>macOS : BonitaStudioCommunity.app</para></listitem>
      <listitem><para>Linux : BonitaStudioCommunity-linux</para></listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

  <section>
    <title>Navigateur web pour le développement</title>
    <para>Nous recommandons d'utiliser Chrome ou Firefox dans les phases de développement afin de bénéficier d'outils de test et debug. Afin de savoir quel navigateur est utilisé par défaut par le Studio, cliquer sur le bouton "Portail". Le portail Bonita devrait s'ouvrir avec le navigateur par défaut de votre système d'exploitation.</para>
    <para>Vous pouvez configurer le Studio Bonita pour qu'il utilise un navigateur autre que celui par défaut :</para>
    <itemizedlist mark='bullet'>
      <listitem><para>Dans le Studio cliquer sur le bouton "Préférences" (icône d'engrenage).</para></listitem>
      <listitem><para>Dans la section "Web" cliquer sur "Navigateur".</para></listitem>
      <listitem><para>Cliquer sur le bouton "Nouveau...".</para></listitem>
      <listitem><para>Entrer un nom et utiliser le bouton "Parcourir..." pour sélectionner l'exécutable du navigateur web (e.g. C:\Program Files (x86)\Google\Application\chrome.exe pour Chrome sur Windows).</para></listitem>
      <listitem><para>Cliquer sur le bouton "OK".</para></listitem>
      <listitem><para>Dans la liste "External web browsers" sélectionner le navigateur souhaité et cliquer sur le bouton "Appliquer".</para></listitem>
      <listitem><para>Fermer la fenêtre des préférences.</para></listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

</article>
